為什麼美國不制裁中國 因為制裁中國不合乎美國商界荷里活明星的利益

為什麼美國不制裁中國 因為制裁中國不合乎美國商界荷里活明星的利益

美國為什麼放著中國不動，卻鐵了心去制裁俄羅斯？

近來，俄美聯絡遭受了重重一擊。7月25日，美國國會眾議院以靠近全票通過了對俄羅斯的制裁計劃，計劃一同束縛了美國總統革除對俄制裁的權力。而迫於無法的特朗普，也唯有隻能簽署總統令，將國會計劃付諸施行。

這次制裁對俄羅斯，以及總統普京的衝擊，可以說是十分之大！

計劃要求現任總統支撐其上台之前美國現已施行的制裁，並加添「縫隙」以使從前制裁效果最大化；對俄銀行和動力企業生意追加束縛——鑒於油氣出口是俄羅斯的經濟命脈。關於這樣的制裁，可以說讓早已因制裁傷筋動骨的俄羅斯形勢更加惡化。

而更重要的是，眾議院共和民主兩黨的這種近乎全票通過（419票支持、3票仇視），以及對總統革除對俄制裁權力的束縛，現已十分清楚的標明了對俄強硬心情，且幾乎難以反轉。這種情況下，特朗普在未來的日子裡，幾乎不可能再存在改善對俄聯絡的戰略空間——而普京近一年來熱切期盼的，希望特朗普放鬆對俄制裁的期盼，也隨之蕩然無存。

從特朗普執政半年來看，「通俄門」危機遲遲不能過去，執政班底主要人員也是不斷撤換，其剩下的任期雖然還有三年半，但很有可能主要精力得忙於應付這類事情。而此次對俄新制裁，國會等於發出一個信號，在改善美俄關係方面，你特朗普想都不用想。以此來看，美俄之間的角力很可能長期化。

隻是

而俄羅斯也立馬做出了反擊。普京在承受Rossiya 1電視頻道專訪時標明，755名美國外交官將不得不脫離俄羅斯，由於華盛頓對俄的不友好政策。只不過，相較於美國封死俄羅斯經濟命脈的凌厲衝擊，俄羅斯的這種驅趕外交官，其損傷程度可以說是何足掛齒。可以夢想，未來幾年內，俄羅斯的苦日子還將不得不繼續下去。

而拋開俄羅斯不論，單就美國來說，這麼執著於跟俄羅斯刁難，甚至極點到直接束縛總統革除對俄制裁的權力，這種做法多少是有些令人費解的。究竟俄羅斯雖然就體量而言，依然是一個世界級大國，但其實不過是外強內弱算了。現在的俄羅斯，根柢就沒有才能，更沒有志願尋釁美國。在中國興起，地緣影響力快速開釋的當下，美國不集中精力來抑止中國，反而將很多的資源，繼續投入到俄羅斯這支半死不活的病虎身上，這多少有些「不分主次」的感覺。

事實係咁樣
中國對美國既威脅好明顯比俄羅斯大得多
但係死都要jer住俄佬

事實係美國荷里會既明星同女演員覺得制裁中國, 會令到佢地冇得再同中國拍美支合拍既片 同埋美國商會(包括Trump個女)同荷里活界係咁用游說影響華府決策層

美支合拍既電影已經有唔少中國意識形態o係度

我反而覺得, 就係因為中共對美國威脅唔大, 所以美國先唔會制裁中共

俄羅斯 會出兵打格魯吉亞, 打烏克蘭
北韓 成日射野
ISIS 又去歐美玩恐襲

反觀中共做過乜?? 日日對住美國打咀炮, 何來威脅??

乜撚野叫419票支持、3票仇視
即係同意同好撚同意？

而俄羅斯也立即做出了反擊。普京在接受Rossiya 1電視頻道專訪時表明，755名美國外交官將不得不離開俄羅斯，由於華盛頓對俄的不友好政策。只不過，相較於美國封死俄羅斯經濟命脈的凌厲衝擊，俄羅斯的這種驅趕外交官，其損傷程度可以說是何足掛齒。可以預計，未來幾年內，俄羅斯的苦日子還將不得不繼續下去。

而拋開俄羅斯不論，單就美國來說，這麼執著於跟俄羅斯刁難，甚至極點到直接束縛總統革除對俄制裁的權力，這種做法多少是有些令人費解的。究竟俄羅斯雖然就體量而言，依然是一個世界級大國，但其實不過是外強內弱算了。現在的俄羅斯，根柢就沒有才能，更沒有志願尋釁美國。在中國崛起，地緣影響力快速擴張的情況下，美國不集中精力來抑止中國，反而將很多的資源，繼續投入到俄羅斯這隻半死不活的病虎身上，這多少有些「不分主次」的感覺。

可美國國會依然這麼做了，而且做的如此同心，如此堅決，甚至不吝選用製造府院割裂，直接對白宮正面束縛，讓美國政治內訌嚴峻加劇的局面，這就不得不讓人疑問：美國國會為什麼要如此執著？

美國國會之所以如此，最直接，也是最廣為人知的原因，就是以俄羅斯為籌碼，打壓特朗普。

除了特朗普，歐盟也會比較難受。歐盟希望對俄羅斯保持壓力，確保自身安全，但又不願傷及自身經貿利益。相比於美俄間比例不高的貿易額，歐盟國家尤其是德國和俄羅斯的貿易往來要密切得多。因此，德國等一些歐洲國家擔心美國對俄新制裁法案將給歐洲經濟帶來負面影響。歐盟委員會主席容克警告稱，新制裁法案會影響歐盟能源安全方面的利益。

台灣翻譯文係咁上下

反觀中國和支那人比俄佬更重視經濟擴張及收買歐美商家、收買荷里活

我覺得呢D 經濟手段 其實唔可怕

你投資一大舊錢來我到, 唔代表我要聽你講
有必要時, 我可以充分你所有錢

就好似 中共改革開放之後, 香港人北上開工廠
成個廣東都是 香港人開的工廠, 上千萬工人幫香港人打工

咁係唔係代表香港人控制住中共??
其實反而是調轉, 是中共控制緊呢班香港老細.........如果香港老細唔聽話,就充公你間工廠, 令你血本無歸

實際上，過去幾年裡，歐洲國家的境況，很像「風箱裡的老鼠」，在美俄兩頭受氣。一方面，需要協調和美國的立場，在制裁俄羅斯問題上保持一致。另一方面，又需要考慮到制裁俄羅斯對自己的反作用力，不要出現「殺敵一千，自損八百」的情況。現在，歐盟明顯感覺得到，美俄兩邊的風力又要加大了。

俄羅斯自然希望改善俄美關係，但所有政策也還得基於現實。現實是冷冰冰的，特朗普身陷困局、有心無力。這次俄羅斯要求美國自行裁減美駐俄外交官，也是一個遲來的報復，並非針對特朗普本人。俄羅斯的信號清晰、靈活，既表明態度，又留有餘地，依舊拿著敘利亞和烏克蘭等問題的籌碼，等著和美國進行交換。只不過，現在真不是時候。

鑒於特朗普在對俄的友好心情上那麼高調、親近甚至不加以掩飾，那麼美國國會在狙擊特朗普時，美俄改善關係就成為國會一個難能可貴的絕佳突破口。

之所以說難能可貴，是由於對美國政治精英來說，雖然他們討厭特朗普，但也不得不忌憚美國民眾的心情。特朗普在於反全球化、貿易保護主義、稅改、甚至於反穆斯林等政策，雖然與政治精英們的傳統理念政策相違背，但卻得到了大多數民眾的認可。所以在這些政策領域，就算政治精英們有意發難，也只能沉默而不敢直接得罪民眾。

但是在美俄政策上是個例外。這種美俄的世界政治，並不直接影響到民眾的切身利益和飯碗，所以在美俄關係上，建制派政治精英可以毫無忌諱地大展拳腳，而不用擔憂民眾對此心情的自身牴觸和反彈。只需通過種種對俄制裁，一輪又一輪的在民眾那裡宣傳特朗普「通俄」，進而製造出特朗普「裡通外國」甚至於「賣國」的形象。

中國人同中共識得用善良既小白兔形象黎迷惑世界

Hollywood一向係左膠溫床

中美兩國都係互相進出口最多

美支合資既電影既美國女演員

主因係美俄trading 得三百億都冇……… 話制就制啦。

大陸係美國第二大trading partner 當然唔玩你住。

但當大陸啲廠走撚曬，美國就會有目標玩

呢啲垃圾搵NSA啪撚左佢啦

馬騮面kate Mara有套美英中既合牌西片